{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_031932",
        "source": "도서",
        "writer": "유철상, 김충식, 신지영, 신지혜",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6782-085-3 (13980)",
        "version": "초판3쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "전국일주 가이드북",
        "collectedDate": "2023-10-13",
        "publishedDate": "2023-08-04",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "축서사"
    },
    "text": "築西寺は新羅文武王13年に創建され、673年に浮石寺より3年先に設立された。 この寺は韓日合併に反対した義兵たちの抗日闘争基地の役割をするという理由で、日本の攻撃によって燃えてしまった。 寺院のほとんどが焼失し、大雄殿だけが残っていた。 築西寺には巨大な5層舎利宝塔が位置している。 舎利宝塔を祀った殿閣である聖殿は、ガラス窓から宝塔を見ることができる。 大雄殿には石造毘盧遮那仏坐像と木造光背殿閣がある。 毘盧遮那仏は統一新羅時代に製作されたもので、高さ108cm、座台96cmを持っている。 木造広背は朝鮮時代に作られ、驚くべき彫刻で花柄と花火模様がよく刻まれている。 大雄殿の前にはまるで祝書寺の歴史を見せるような高麗時代の石灯籠が立っている。 築西寺から見下ろす山の稜線と雲の中の風景はとても美しい。",
    "QA": [
        {
            "question": "築西寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "築西寺は新羅文武王13年に創建されました。"
        },
        {
            "question": "築西寺はなぜ焼失しましたか？",
            "answer": "築西寺は日本の攻撃によって燃えてしまいました。"
        },
        {
            "question": "築西寺にはどんな建物が残っていますか？",
            "answer": "築西寺には大雄殿が残っています。"
        },
        {
            "question": "築西寺にはどんな舎利宝塔がありますか？",
            "answer": "築西寺には巨大な5層舎利宝塔があります。"
        },
        {
            "question": "築西寺の聖殿から何が見えますか？",
            "answer": "築西寺の聖殿からはガラス窓から宝塔が見えます。"
        },
        {
            "question": "築西寺の大雄殿には何がありますか？",
            "answer": "築西寺の大雄殿には石造毘盧遮那仏坐像と木造光背殿閣があります。"
        },
        {
            "question": "毘盧遮那仏はいつ製作されましたか？",
            "answer": "毘盧遮那仏は統一新羅時代に製作されました。"
        },
        {
            "question": "木造広背はいつ作られましたか？",
            "answer": "木造広背は朝鮮時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "築西寺の前に何が立っていますか？",
            "answer": "築西寺の前には高麗時代の石灯籠が立っています。"
        },
        {
            "question": "築西寺から見下ろす風景はどんな感じですか？",
            "answer": "築西寺から見下ろす山の稜線と雲の中の風景はとても美しいです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 259,
        "QA": 288
    }
}